<resources>
    <string name="app_name">BrushWood</string>
    <string name="title_activity_maps">MapsActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="text_1">
        При заготовке валежника осуществляется сбор лежащих на поверхности земли остатков
стволов деревьев, сучьев, не являющихся порубочными остатками в местах проведения лесосечных
работ, и (или) образовавшихся вследствие естественного отмирания деревьев, при их повреждении
вредными организмами, буреломе, снеговале.
Валежник - упавшие на землю в результате естественных биологических процессов
(усыхание, повреждение насекомыми, стволовыми вредителями, поражение болезнями леса,
нарушение целостности корневой системы и т.д.) или под воздействием неблагоприятных факторов
окружающей среды стволы деревьев или их части (сучья, ветви), утратившие технические качества
и товарную ценность.
 Обращаем внимание, категорически запрещается распиливать порубочные остатки и вывозить
их из леса. Запрещается собирать валежник на лесосеках, в местах проведения лесосечных работ.
 Не допускается складирование и хранение заготовленного валежника в лесу, оставление
отходов, образующихся при сборе валежника.
    </string>

    <string name="text_2">
        Заготовка буреломных, ветровальных деревьев, стволовая часть которых не отделена от
        корневой части, находящейся в почве, стволов деревьев или их частей (сучья, ветви), не
        утративших технические качества и товарную ценность запрещена и может быть квалифицирована
        как хищение, либо уничтожение или повреждение чужого имущества. (Постановление Пленума
        Верховного суда Российской Федерации от 18.10.2012 г. № 21).
        За совершение незаконной рубки сухостойных деревьев, присвоение (хищение) древесины
        буреломных, ветровальных деревьев предусмотрена ответственность, а также возмещение
        причинённого ущерба в соответствии с Постановлением Правительства РФ от 29.12.2018 г. № 1730
        «Об утверждении особенностей возмещения вреда, причинённого лесам и находящимся в них
        природным объектам вследствие нарушения лесного законодательства».
        Особо отмечаем, что граждане при сборе валежника обязаны соблюдать Правила пожарной
        безопасности в лесах, Правила санитарной безопасности в лесах (постановление Правительства РФ
        от 30.06.2007 № 417 «Об утверждении Правил пожарной безопасности в лесах», постановление
        Правительства РФ от 20.05.2017г. № 607 «О Правилах санитарной безопасности в лесах»), иные
        нормативно-правовые акты в области лесных отношений.
    </string>

    <string name="FAQ">
        \u25CF Что такое валежник и почему он важен для экосистемы?\n

Ответ: Валежник - это остатки древесного материала, такие как опавшие листья, хвоя и пни, которые образуются в лесах. Он играет важную роль в поддержании здоровья лесов и биоразнообразия, а также служит источником питательных веществ для почвы и растений. \n\n

        \u25CF Каковы основные методы сбора валежника в России? \n

    Ответ: Основные методы сбора валежника в России включают в себя ручной сбор, механизированный сбор с использованием специализированной техники и сбор с использованием дронов. \n\n

        \u25CF Какие правила и ограничения касаются сбора валежника в России? \n

Ответ: В России существуют законы и правила, регулирующие сбор валежника, чтобы обеспечить его устойчивое использование и сохранение лесных ресурсов. Сбор валежника может быть разрешен только с соответствующими разрешениями и в определенных лесных участках. \n\n

        \u25CF Каковы преимущества сбора валежника для местных сообществ и экономики? \n

    Ответ: Сбор валежника может способствовать созданию рабочих мест в сельских районах, стимулировать развитие малого и среднего бизнеса и способствовать устойчивому использованию лесных ресурсов. \n\n

        \u25CF Какие меры предпринимаются для охраны лесов при сборе валежника?\n

        Ответ: При сборе валежника в России применяются меры для минимизации воздействия на лесные экосистемы, такие как охрана биоразнообразия, предотвращение эрозии почвы и сохранение природных местообитаний. \n\n

        \u25CF Какие инновационные технологии используются в сборе валежника в России? \n

Ответ: В России разрабатываются и применяются инновационные технологии для оптимизации процесса сбора валежника, такие как использование спутниковых данных и искусственного интеллекта для мониторинга лесных ресурсов и планирования сбора. \n
    </string>
</resources>